%@Titre:Etranger 2011
\begin{enumerate}
\item On donne B $= \sqrt{27}  + 5\sqrt{12} - \sqrt{300}$.
  \begin{enumerate}
  \item Sophie pense que B peut s'écrire plus simplement sous la forme $3\sqrt{3}$.
    
    Prouver que Sophie a bien raison.
  \item Éric pense que Sophie a raison car, avec sa calculatrice, lorsqu'il calcule 
    
    $\sqrt{27}  + 5\sqrt{12} - \sqrt{300}$, il trouve deux fois le même résultat : \num{5,196152423}. 
    
    Que penser du raisonnement d'Eric ?
  \end{enumerate}
\item	On donne C = $\dfrac{10 - 9 \times 2}{2}$.
  
  Sophie et Éric calculent C : Sophie trouve $1$ et Éric trouve $- 4$. Qui a raison ?
  
  Justifier.
\end{enumerate}